令狐沖最尾學完易筋經, 係咪已經去到最高級數 (2)

太極拳 空明拳 九劍 天山折梅手

呢d武學境界高過單靠內力斬斬斬啦

我覺得楊過去到神鵰書尾
都只係初窺上乘武學之門
絕對比唔上九劍 空明拳既層次

有待歷練啦，無敵於天下都未做到

張無忌習慣1打幾， 人地學幾十年武學
佢學幾個鐘就夠，好難有人贏到佢

其實有bug
點解黃衣女子會學得識九陰神爪
楊過根本學唔全九陰真經

襄陽城破時乜鳩都送哂俾佢

九劍=技嘅精髓
玄鐵劍=力嘅精髓
相輔相成

楊過加埋九陰降龍
張無忌九陽九陰降龍

金庸係偏向於咩性格練咩武功，基本上唔係末學，任一絕技練到絕頂都夠問鼎高手

唔係話你學哂內功絕頂外功絕頂就屈哂

邊有
屠龍刀比佢個仔
倚天劍比佢個女

上個post有人講內功冇上限，技術有

呢點我有保留，笑傲江湖論述內，你突破咗「見招拆招」做到隨心所欲，之後就要鬥快

除返快重有眼界、見識、判斷力
呢啲都係冇上限（除咗光速）

但金庸系比較重“相生相克”，冇“最後終點”。

黃易系就比較接近玄幻多過武俠，一開始就set佐個最後目標“破碎虛空”/“得道成仙”。然後從武學到襌定到乜撚野都好，最後都係指向呢個goal。

其實你岩 你既觀點同金庸比較似
佢講張無忌係最強主角 因為張無忌最全面
內力又得 外功唔差 又精通醫術 乾坤大挪移號稱集武功原理大成 又可以引出對手破綻
複製武功 自然眼界 見識 判斷力理應唔差
但實戰又打到成pat屎咁 我覺得其實因為佢個婦仁之仁性格
至於虛竹 段譽真係不矛置評 可能金庸唔當佢兩個係主角 蕭峰先係

漏左張無忌既輕功亦都了得

其實楊過啲內力咁勁只係拎住把劍對住個海劈劈劈咁練番黎姐

又唔同人講點練番黎，懶神秘咁

講出黎大家都咁練，大家好打啲幫手守城唔好咩？

其實咪又係兩三句講完：嗱。要好似我咁勁好簡單姐，拎住把劍去瀑布海邊係咁9劈，你就會好似我咁勁架啦

佢主要食左好多蛇膽

內力勁到掃地憎咁有副牆 你咩招都無用

倚天劍屠龍刀入面有九陰真經
兩把嘢前身係玄鐵劍
你話有無得睇九陰真經？

佢開聲郭靜都會教佢啦

最勁係連登仔 一拳打死令弧沖

係石破天難估啲
對手又唔似太勁，但又打到火山爆發，數埋咁多個人又冇邊個可以引動天象

估唔到開到第二個post

石破天冇搞到火山爆發 一定係掌風打碎石壁
三個人的掌風掌力撞向石壁，竟將石壁的浮面都震得酥了。單是龍木二島主的掌力，便能銷毀石壁，何況石破天內力本來極強，再加上新得的功力，三人的掌力都是武學中的顛峰功夫，鋒芒不顯，是以石壁雖毀，卻並非立時破碎，而是慢慢的酥解跌落。
島主見佢練成太玄經 就心願一了死咗 叫其他徒弟同修煉者講俠客島會沉

講到引動天象，黃易系引動天象，借自然之力搌人的一大堆

孫恩黃天無極，燕飛小三合陽極陰極開微型黑洞砲，仲有練成道心種魔果幾條友最鍾意就係引雷電搌人。呢d借自然力量去打人的又點4兩撥千斤？根本冇得破，只能硬食或者盡全力避開（如果避得開的話）